Which of the following is not a valid identifier name in Python? ~ ~Correct5Total;_Radius;pie;While
------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Which one of the following options is a Temporary memory? ~ ~Control unit;CorrectRAM;Software;Smart card
------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
What are large commercial computers used in banks, hotels, et cetera? ~ ~CorrectMainframes;Smart card;Machines;Software
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
What determines the order of execution of the program instructions? ~ ~CorrectControl unit;
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Which is the most commonly used input device? ~ ~
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
What is used in Windows application programs to display shortcuts? ~ ~
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
What is used by architects and engineers to create diagrams or graphic drawings? ~ ~
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Which data structure uses Last In, First Out (LIFO) principle? ~ ~
A) Queue
B) Stack
C) Tree
D) Linked List
Answer: B
 
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
What is the term for a small device, about the size of a credit card, designed specifically for storing passwords and other personal information securely? ~ ~
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
How to access the internet from any hotspots at airports and coffee shops? ~ ~
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
What is the set of instructions written in programming language and interpreted by the CPU? ~ ~
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
What programs are used to communicate via the internet to contacts worldwide? ~ ~
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
What does HTML stand for? ~ ~
A) Hyper Transfer Markup Language
B) Hyper Text Markup Language
C) Hyperlink and Text Markup Language
D) High-level Text Markup Language
Answer: B
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Which programming language is commonly used for developing Android applications? ~ ~
A) Swift
B) Java
C) C++
D) Python
Answer: B
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Which data structure uses Last In, First Out (LIFO) principle? ~ ~
A) Queue
B) Stack
C) Tree
D) Linked List
Answer: B
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
What does CPU stand for? ~ ~
A) Computer Processing Unit
B) Central Processing Unit
C) Computer Personal Unit
D) Central Personal Unit
Answer: B
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Which programming language is often used for data analysis and scientific computing? ~ ~
A) Java
B) Python
C) C++
D) Ruby
Answer: B

----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
What is the full form of LAN? ~ ~
A) Local Access Network
B) Large Area Network
C) Local Area Network
D) Limited Access Network
Answer: C
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Which programming language is commonly used for web development? ~ ~
A) Java
B) C#
C) JavaScript
D) Swift
Answer: C
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Which company developed the Python programming language? ~ ~
A) Google
B) Microsoft
C) Apple
D) Dropbox
Answer: D
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
What does SQL stand for? ~ ~
A) Secure Query Language
B) Simple Question Language
C) Structured Query Language
D) System Query Language
Answer: C
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
What does URL stand for? ~ ~
A) Universal Resource Locator
B) Uniform Resource Locator
C) Unified Resource Locator
D) Unique Resource Locator
Answer: B
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Which of the following is not a programming language? ~ ~
A) Python
B) MySQL
C) Java
D) Ruby
Answer: B
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Which programming language is often used for data analysis and scientific computing? ~ ~
A) Java
B) Python
C) C++
D) Ruby
Answer: B
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Which of the following is used for version control? ~ ~
A) Git
B) FTP
C) SSH
D) SMTP
Answer: A
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
What is the binary equivalent of the decimal number 10? ~ ~
A) 1000
B) 1010
C) 1100
D) 1111
Answer: B
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Which of the following is a type of network topology? ~ ~
A) Loop
B) Star
C) Spiral
D) Mesh
Answer: B
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Which symbol is used for comments in Python? ~ ~
A) //
B) #
C) ;
D) /*
Answer: B
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Which data structure stores elements in key-value pairs? ~ ~
A) Array
B) Stack
C) Queue
D) Dictionary
Answer: D
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Which of the following is an example of a high-level programming language? ~ ~
A) Assembly language
B) Machine language
C) C
D) HTML
Answer: C
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Which of the following is a web browser? ~ ~
A) Google
B) Bing
C) Firefox
D) Yahoo
Answer: C
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Which of the following is an example of a relational database management system (RDBMS)? ~ ~
A) MongoDB
B) SQLite
C) Redis
D) Cassandra
Answer: B
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Which of the following is used for real-time communication over the Internet? ~ ~
A) FTP
B) SMTP
C) WebSocket
D) Telnet
Answer: C
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
What is the main purpose of an operating system? ~ ~
A) Manage hardware resources
B) Create web pages
C) Compile code
D) Design databases
Answer: A
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Which of the following is used for creating dynamic web pages? ~ ~
A) HTML
B) CSS
C) JavaScript
D) XML
Answer: C
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Which of the following is an example of a loop in programming? ~ ~
A) If statement
B) For loop
C) Function
D) Class
Answer: B
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
What is the primary purpose of CSS in web development? ~ ~
A) Handling server requests
B) Creating interactive elements
C) Styling web pages
D) Manipulating databases
Answer: C
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Which of the following is not a primary color model used in digital imaging? ~ ~
A) RGB
B) CMYK
C) HSV
D) YUV
Answer: D
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Which of the following is a fundamental unit of digital information? ~ ~
A) Bit
B) Byte
C) Megabyte
D) Kilobyte
Answer: A
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Which programming paradigm emphasizes the use of functions? ~ ~
A) Object-oriented programming
B) Procedural programming
C) Functional programming
D) Logical programming
Answer: C
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Which of the following is a popular NoSQL database? ~ ~
A) MySQL
B) PostgreSQL
C) MongoDB
D) SQLite
Answer: C
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
What does HTTP stand for? ~ ~
A) Hyper Text Transfer Protocol
B) Hyper Transfer Text Protocol
C) High-level Transfer Protocol
D) Hyperlink Transfer Protocol
Answer: A
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
What will be the output of the following Python code? ~
def remove_duplicates(lst):
    return list(set(lst))
    print(remove_duplicates([1, 2, 3, 3, 4, 5, 5]))~
A) [1, 2, 3, 3, 4, 5, 5]
B) [1, 2, 3, 4, 5]
C) [1, 2, 3, 4, 5, 5]
D) [1, 2, 3, 4, 5, 5, 5]

Answer: B) [1, 2, 3, 4, 5]
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
What will be the output of the following Python code? ~ def fibonacci(n):
    fib_series = [0, 1]
    while len(fib_series) < n:
        fib_series.append(fib_series[-1] + fib_series[-2])
    return fib_series
print(fibonacci(5))~

A) [0, 1, 1, 2, 3]
B) [0, 1, 1, 2, 3, 5]
C) [0, 1, 1, 2, 3, 5, 8]
D) [1, 1, 2, 3, 5]

Answer: B) [0, 1, 1, 2, 3, 5]
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Implement a C++ function to check if a number is a prime number? ~ #include <iostream>
#include <cmath>

bool is_prime(int n) {
    if (n <= 1) {
        return false;
    }
    for (int i = 2; i <= sqrt(n); ++i) {
        if (n % i == 0) {
            return false;
        }
    }
    return true;
}

int main() {
    std::cout << std::boolalpha << is_prime(17) << std::endl;
    return 0;
}
~
A) True
B) False
C) None
D) Error

Answer: A) True
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
What is the output of the code below? ~ public class HelloWorld {
    public static void main(String[] args) {
        System.out.println("Hello, World!");
    }
}
~
A) hello, world!
B) Hello, World!
C) Hello World!
D) Hello, World

Answer=B
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
What is the error in the code below? ~ public class HelloWorld {
    public static void main(String[] args) {
        System.out.println("Hello, World!")
    }
}
~
A) Incorrect spelling
B) Missing a curly bracket
C) Missing semicolon
D) There is no error

Answer=C
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
What language will this code run succefully without any compilation errors? ~ #include <iostream>

int main() {
    int num1, num2;

    std::cout << "Enter the first number: ";
    std::cin >> num1;

    std::cout << "Enter the second number: ";
    std::cin >> num2;

    int sum = num1 + num2;

    std::cout << "The sum of " << num1 << " and " << num2 << " is: " << sum << std::endl;
    return 0;
}
~
A) Java
B) Python
C) C
D) C++

Answer=D
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
What calculation is the following code perfoming? ~ #include <iostream>
int main() {
    int num1, num2;
    std::cout << "Enter the first number: ";
    std::cin >> num1;
 
    std::cout << "Enter the second number: ";
    std::cin >> num2;
 
    int answer = num1 + num2;

    std::cout << "The answer of " << num1 << " and " << num2 << " is: " << answer << std::endl;
    return 0;
}
~
A) Subtraction
B) Multiplication
C) Division
D) None of the above

Answer=D
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Which data structure can be used to perfom the same exact task in code below instead of a vector? ~ #include <iostream>
#include <vector>

int main() {
    std::vector<int> myVector;

    myVector.push_back(10);
    myVector.push_back(20);
    myVector.push_back(30);

    std::cout << "Printing all Elements :";
    for (int i = 0; i < myVector.size(); ++i) {
        std::cout << " " << myVector[i];
    }
    std::cout << std::endl;

    return 0;
}
~
A) Array
B) LinkedList
C) Queue
D) Stack

Answer=A

